\subsection{Blending}
\frame{
\frametitle{Blending}

Blend o mezcla, está presente en la etapa de renderizado de OpenGL, y permite aprovechar
las salidas de color de fragmento, y las combina con los colores de destino que se está agregando.

La utilización está ligada a la composición alpha, esto es, a nivel color de un pixel, se utilizan los 3 colores RGB, pero además (24bits)
se añaden 8bits al canal Alpha (32 bits total), el cual hace referencia a la opacidad del color (o transparencia).

Los principales usos son para:
	\begin{itemize}
		\item Transparencia
		\item Composición
		\item Pintura, etc.
	\end{itemize}
}

\subsection{Transparencia}
\frame{
\frametitle{Transparencia}

Una de las aplicaciones de blending, y la que fue estudiada en el trabajo fue transparencia.

Blending se puede utlizar para que los objetos aparezcan con cierto grado de transparencia.  

Cuando se dibjuta algo con la opción de blending activada, el renderizado vuelve a leer los pixeles
del frame buffer, se mezcla con el nuevo color y pone los pixeles de vuelta de donde vinieron.

}

\subsection{Alpha Blending}
\frame{
\frametitle{Alpha Blending}
Se aplica alpha blending para crear el efecto de transparencia. Esto es útil en escenas que destacan objetos de 
cristal o líquidos. Esto lo hace combinando un primer plano translúcido con un color de fondo para crear una mezcla intermedia. 

Para animaciones, el alpha blending también se puede usar para decolorar gradualmente una imagen y convertirla en otra.

El factor alpha (del RGBA) puede tomar cualquier valor de 0 a 1. Cuando se pone a 0 el primer plano es completamente transparente. 
Cuando se pone a 1, se hace opaco y totalmente obscurece el fondo. Cualquier valor intermedio crea una mezcla de las dos imágenes.
}

\subsection{Implementación}
\frame{
\frametitle{Implementación}
En este ejemplo se dibujan dos cubos, uno dentro del otro, el exterior es rojo y el interior es verde. 

Con las teclas "+" y "-" se rotan los dos cubos, al ejecutar el ejemplo son transparentes, al pulsar la tecla "1" el factor alpha del cubo rojo exterior aumenta, 
mientras que si se pulsa la tecla "2" se aumenta el valor del factor alpha del cubo interior. 

Cuando el factor alpha está al máximo, si lo intentamos aumentar, se vuelve a hacer transparente.

\begin{itemize}
	\item glDisable(GL\_BLEND)
	\item void glBlendFunc (GLenum sfactor, GLenum dfactor);
\end{itemize}
}
